= OverTheWire Bandit 19

== Resumen

OverTheWire es una página de retos informáticos enfocados en la seguridad por
parte de servidores web, sus retos están dividos en secciones dependiendo del
tipo de protocolo de conexión, las cuales son: Bandit, Leviathan, Natas,
Krypton, Narnia, Behemoth, Utumno y Maze.

== Solución

=== Escenario: encontrar la contraseña

*Cuando* se implementa el comando *ls* para enlistar todos los
archivos/carpetas:

[source, bash]
----
ls -a
----

*Y* se puede ver un archivo llamado *bandit20-do*, se quiere conocer su tipo:

[source, bash]
----
file bandit20-do
----

*Entonces* se puede ver que es un binario ejecutable, se quiere ejecutar:

[source, bash]
----
./bandit20-do # recomienda usar id como parámetro
./bandit20-do id
----

*Cuando* se ve que el binario ejecutable permite acceder con permisos a la
contraseña del próximo nivel:

[source, bash]
----
./bandit20-do cat /etc/bandit_pass/bandit20
----

*Y* la contraseña se develará

== Link del reto - Requisitos

conectarse a: ssh bandit19@0bandit.labs.overthewire.org

password: = IueksS7Ubh8G3DCwVzrTd8rAVOwq3M5x
